《為何撐警總是集會不是遊行》

1.7萬平方米企31萬人，建制團隊果然係火星級笑匠。笑左一日，係時候正經寫下文。雖然寫長文好多人都唔會睇，但唔緊要，最重要係藍絲全部唔睇字，唔好俾佢地知道自己柒到點，畢竟如蔣議員般真心膠係最富有喜感。香港需要多一點幽默。

回到正題，到底點解撐警總係搞集會唔搞遊行呢？我歸類幾個原因：

1. 明知實際人數不會多

建制除左蔣麗芸之外其實都唔係傻。就算吹到自己有幾代表大多數人都好，透過理智既自由意志票計算（即減去自己動員既老人院類鐵票），佢地好清楚自己係實際上既少數。做得少數即係代表大多數香港人唔係傻。特別佢知對家叫到超過四分一人口上街，老老實實柒少當贏，點俾錢搵埋內地外援都好，人數想推上二百萬難度高過叫林鄭撤回再下海拍AV。而集會既好處係，由於人係靜止堆砌，所以幾千人堆埋都可以影到壯觀畫面扮疊馬。佢地實際上又堅係動員到幾萬人既，成個公園1.7萬平米，計埋落雨開遮，三萬人已可以壯觀地填爆。毅進制計集會靜止人數係比較準，十萬左右我信有，可能因為madam按計數錶比較有充足時間睇。如果搞遊行，其一，apple to apple，自己人數睇上來唔夠暴徒多，自取其柒；其二，毅進制計流動人流會少很多。

2. 實務原因和合理化刷人數的數字

集會個性質係出席即成。現場幾萬人，個大台老蓮咁遠又聽唔清楚講乜鳩，正常人企多過30分鐘都好好耐性。所以佢可以任吹解釋話現場保持住幾萬人，好多人持續走持續又來流水席十幾轉加埋31萬人。參與集會只需要一秒，遊行要兩三個鐘。咁其實實務上又係現實。俾錢人參加，公司強逼人參加，俾個空間你一秒走總好過要出席三四個鐘，個成本爭好遠。加上如果話要遊行咁辛苦，可能令本來真心支持者或者被公司逼來既彈鐘唔參加。btw31萬人要每平方米企到20人，即係大約要換人大約八至十次。當中有幾多流水席又幾多係發水大家心裡有數。

3. 減少參與者露出馬腳機會

第三個原因，亦係最大原因，搞遊行好易露出馬腳。因為全部分散，又流動，傳媒camp死幾個位，好容易發現並影到當中的問題參加者，包括可能影到好多疑似黑幫份子、疑似非香港人、收左錢又唔交足戲既臨時演員、連活動做乜都唔清楚/口號都叫錯等現象。甚至好似以前咁潮汕同鄉會係黑人都唔奇。集會密麻麻人逼到你記者都埋唔到去，冇咁易影到鬼野之餘，又減少記者接觸問題人士做訪問露出馬腳既機會。今次就俾人影到「广西桂林集合处」、「柳州」等，隨時深挖落去分分鐘會見到各公司各鄉親集合處同埋霞姨派飯盒個位。所以遊行一拉長條線就等同俾傳媒輕易逐一捕捉柒事，柒出國際。

所以，當你知道當兩邊鬥人多鬥聲大，遊行比起集會困難咁多時，其實民陣將721由集會改遊行，係向更高難度推進。不過大多數係邊一面，邊一方先真正代表主流聲音同民意，香港人自己清楚，外國眼中清楚，中央眼中也清楚，只有藍絲自己不清楚。

香港需要多一點幽默，如果你share出去俾大家笑下，都叫做左件好事。

香港加油，藍絲早抖。

（整合） 818之後仲有行動㗎我地！

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！